csv轉excel 問題

每個data field 係Csv用，做分格
但有一個data field入面有機會又有，
咁我text to column 分果陣有d line就會'吞'晒位
想問有乜解決方法？
Eg:
Data1,data2,data3,data4...
Abc,!123,(qwe,sdf),566

唔明你打乜

即係你想將(qwe,sdf)分做兩個field, 但用text to column又會食左566??

cap screen都唔識叫人幫of???

佢話 Data 入邊 有機會出現逗號 , 好似 Data #3 個 data 係 qwe,sdf
就但就當係 qwe & sdf 兩個 Data 嚟分割

你咁樣將csv轉做Excel應該會變咗做5個column
之後你再在Excel將第3第4個column合返埋咪得

個 Data 文字, 數字 , 貨幣 定咩 ?

但如果 佢個逗號唔係 固定出現喺 data#3 嗰個 column 呢 ? 有時 data#3 , 有時 data#4

唔明你講咩
如果你用comma做separator
C1會係(qwe
D1會係sdf)

咁樣C1, D1一定唔會出現comma架
點解會出現逗號出現在唔同Column的問題？有冇例子？

之後你用=CONCATENATE(C1,",",D1)咪可以得出(qwe,sdf)

Abc,!123,(qwe,sdf),566
cde,(xxx,yyy),666,999
(bbb,nnn),vvvv,689,(www,nnn)

咁喎

咁就麻煩d
視乎你啲data有冇咩特徵可以幫你分辨到邊啲data係屬於同一個column
例如好似你個example咁有括號括住，都可能用vba整合到
如果無特徵，咁就算你人手做都做唔到

果格係description 來
有機會有多過一個,
例如"123，asd,(35" 屬於一個field分開左3間
所以打後果d field都會'咩'哂

Concat都要逐行捉
Data量講緊70萬行

咁你個 CSV 用咩 gen 出嚟 ?

預留格數唔得咩 ?

it友係sql server抽出黎
特登整到唔俾你咁易睇到

Aaaa,bbbb,des,cri,ption,ccc,dddd

Aaaa；bbbb；des,cri,ption；ccc；dddd

有冇formula寫法可以變到咁？
唔知得唔得呢?

將 逗號 加 space replace做$

得啦呱

冇pattern 又唔係固定位係咁點做到

" replace with ""
(\()([^\),]*\,[^\)]*)(\)) replace with "\2"
類似係咁？

其實始終見唔到你一條data有咩資料分布， 好難再畀建議

其他data1,2, ...4,5,6 係咩屬性都好影響

data有無d咩特性可以分辨到
即係如果人手做，我點知des,cri係同一個field？抑或得你自己知？

如果只得一個field 係有機會出，
Eg data#11

咁我可唔可以將#1-10的 ， 同#1x-n的 , 換 ;（但#1x depend on 個data#11出現個幾多個 ，
咁會唔會易d?

照read, 唔分column
然後用left, right, find, len, replace呢啲function去拆返開啲野
A: 第一個逗號嘅左邊嘅內容
B: 第一同第二個逗號之間嘅內容
E: 最後一個逗號右邊嘅內容
D: 尾二同最後一個逗號之間嘅內容
C: 用formula砌返中間嗰部份出嚟

假設description喺column C

你咪叫隻IT狗改個sql separator做;囉

如果每個row嘅data數目一樣就有得做，否則死證無得搞

即係例如每個row都有20個field, 只係唔知第11個field入面有幾多個逗號嘅話就有得做